.TH "ax_map" 3 "Mar 9 2022" "axe"

.SH NAME
ax_map \- 支持键值映射的容器类型接口抽象\&.

.SH SYNOPSIS
.EX
#include <ax/map.h>

typedef struct ax_map_st ax_map;

继承自 \fBax_box\fP

void *ax_map_put(ax_map *map, const void *key, const void *val);

void *ax_map_iput(ax_map *map, const void *key, ...);

ax_fail ax_map_erase(ax_map *map, const void *key);

void *ax_map_get(ax_map *map, const void *key);

ax_iter ax_map_at(ax_map *map, const void *key);

ax_citer ax_map_cat(const ax_map *map, const void *key);

void *ax_map_cget(const ax_map *map, const void *key);

bool ax_map_exist(const ax_map *map, const void *key);

void *ax_map_chkey(ax_map *map, const void *key, const void *new_key);

const void *ax_map_citer_key(const ax_citer *it);

void *ax_map_iter_key(const ax_iter *it);

const void *ax_map_key(ax_map *map, const void *key);

ax_dump *ax_map_dump(const ax_map *map);

ax_map_foreach(_map, _key_type, _key, _val_type, _val) { ... } [macro]

ax_map_cforeach(_map, _key_type, _key, _val_type, _val) { ... } [macro]
.EE

.SH DESCRIPTION

该类型提供了键值映射相关操作的抽象，包括插入、删除、查找、遍历等接口.
.br
容器内的键值对由各自的特性\fBax_trait\fP所描述，其通常在容器构造时被指定. 其中，键的特性指针保存在\fBax_map_st\fP结构体的\fIenv.key_tr\fP成员中，而值的特性指针存储在\fBax_box_st\fP结构体的\fIenv.elem_tr\fP成员中.
.br
这些函数都包含了参数\fImap\fP，用于指定需要操作的容器对象指针.

.SS ax_map_put
向容器中插入一个键值对，键由参数\fIkey\fP指定，值由参数\fIval\fP指定. 该函数返回键值对中的值在容器内的内存首地址，如果内存分配失败则返回NULL. 该操作将调用键和值的特性的\fBax_trait_copy\fP方法和值特性的\fBax_trait_copy_or_init\fP方法.
.SS ax_map_iput
向容器中构造插入一个元素，返回元素在容器中的内存首地址. 如果内存分配失败则函数返回NULL. 该操作将调用键和值的特性的\fBax_trait_copy\fP方法和值特性的\fBax_trait_init\fP方法
.SS ax_map_erase
从容器中删除一个键值对，参数\fIkey\fP和\fIval\fP分别指定了键和值的内存首地址. 该操作会分别调用键和值特性的\fBax_trait_free\fP方法.
.SS ax_map_get ax_map_cget
查找由参数\fIkey\fP指定的键，查找成功返回该键所在的迭代器，查找失败返回正方向尾后迭代器. 第二个函数是其常量指针版本.
.SS ax_map_at ax_map_cat
查找由参数\fIkey\fP指定的键，查找成功返回该键所对应的值的首地址，查找失败返回NULL. 第二个函数是其常量指针版本.
.SS ax_map_exist
查找一个键是否存在，如果存在返回true，否则返回false.
.SS ax_map_chkey
查找由参数\fIkey\fP指定的键，如果查找成功则将其替换为\fIkey\fP.
.SS ax_map_iter_key ax_map_citer_key
获取迭代器指向的键值对的键在容器中的内存首地址. 后者是其常量指针版本.
.SS ax_map_key
查找由参数\fIkey\fP指定的键，查找成功返回容器中该键的内存首地址，查找失败返回NULL.
.SS ax_map_dump
执行转储操作，返回\fBax_dump\fP指针. 参见\fBax_dump\fP.
.SS ax_map_foreach ax_map_foreach
用于容器的迭代操作流程控制，\fI_key_type\fP和\fI_val_type\fP分别指定键和值的指针类型，\fI_key\fP和\fI_val\fP分别指定键和值的迭代变量的变量名.
.br
一个简单例子:
.EX
void print_all(const ax_map *map)
{
	ax_map_cforeach(map, int *, key, float *, val)
		printf("key is %d, value is %f\n", *key, *val);
}
.EE

.SH SEE ALSO
\fBax_box\fP(3) \fBax_iter\fP(3) \fBax_trait\fP \fBax_dump\fP

.SH AUTHOR
李希林 <lixilin@mail.ru>
